<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>TWBlue</title><link>https://twblue.es/</link><description>The TWBlue official website</description><atom:link href="https://twblue.es/pl/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>pl</language><lastBuildDate>Wed, 15 Mar 2023 23:38:44 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Wersje rozwojowe powracają!</title><link>https://twblue.es/pl/posts/snapshots/</link><dc:creator>Manuel Cortez</dc:creator><description>&lt;p&gt;Witajcie!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na pewno pamiętacie wersje rozwojowe TWBlue, jeżeli używacie go już jakiś czas. Dzięki wersjom rozwojowym można było wyprubować najnowsze zmiany dodawane do naszych repozytoriów oraz pomóc nam w ulepszaniu wersji stabilnych zgłaszając problemy i udzielając cennych uwag. Niestety, w wersjach rozwojowych pojawiało się sporo błędów, na poprawę których brakowało czasu. Był to jeden z głównych powodów, dla których przestaliśmy wydawać tego typu wersje. Na szczęście zmieniliśmy sposób podejścia do ich wydawania i od tej pory wersje rozwojowe powrócą. Nie będziecie już musieli czekać na wersję stabilną, żeby wypróbować nowe funkcje i poprawki błędów, które są dodawane do kodu źródłowego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proces, który obecnie zamierzamy stosować do budowania wersji rozwojowych różni się znacznie od rozwiązań używanych w przeszłości. Planujemy zastosować specjalne narzędzia służące do generowania takich wersji automatycznie. Interwencja człowieka w ich powstawanie będzie więc potrzebna tylko w wyjątkowych przypadkach.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dla zainteresowanych korzystaniem z wersji rozwojowych TWBlue, poniżej zamieszczamy kilka informacji na temat ich głównych wad i zalet. Przed pobraniem i instalacją wersji rozwojowej, należy dobrze zrozumieć czym ona jest i czego można od niej oczekiwać.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Zalety&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Wersje rozwojowe będą używały najnowszego kodu źródłowego, dostępnego w naszym repozytorium.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Każda nowa funkcja lub poprawka błędu zostanie umieszczona najpierw w wersji rozwojowej, a w wydaniu stabilnym pojawi się później.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;W zależności od zmian zatwierdzonych w repozytorium, narzędzie do budowania będzie generowało nową wersję rozwojową co kilka tygodni.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Będziecie mogli uczestniczyć w testowaniu wersji rozwojowych i zgłaszaniu błędów, a także udzielać nam informacji zwrotnej potrzebnej do tworzenia lepszego doświadczenia użytkownika dla wersji stabilnych.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Wady&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Może wystąpić więcej błędów niż w wersji stabilnej, ponieważ dodawanie nowych funkcji wiąże się z odpowiadającymi im błędami, które trzeba znaleźć i naprawić.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Raczej nie będziemy dodawać do wersji rozwojowych tłumaczeń i zmian w dokumentacji.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jedynym wspieranym językiem dla wersji rozwojowych będzie angielski. Ostatecznie możemy zaktualizować dokumentację lub zmiany w innych językach, ale nasi tłumacze potrzebują na to czasu, więc nie będzie to naszym głównym celem.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Liczymy na waszą cierpliwość i wyrozumiałość w kwestii znalezionych błędów oraz waszą pomoc w ich naprawie.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Podsumowanie&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Jeśli chcecie wypróbować najbardziej zaawansowany kod TWBlue, bez względu na błędy i niestabilność,używajcie wersji rozwojowych i bądźcie na bieżąco. Jeżeli jednak wolicie klienta Twittera, który "po prostu działa" lub nie lubicie zgłaszać błędów i walczyć z oprogramowaniem, raczej pozostańcie przy wersji stabilnej.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://twblue.es/downloads"&gt;wersja rozwojowa do pobrania znajduje się na stronie&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><guid>https://twblue.es/pl/posts/snapshots/</guid><pubDate>Sat, 11 Nov 2017 14:37:55 GMT</pubDate></item><item><title>Uruchamianie TWBlue z kodu źródłowego</title><link>https://twblue.es/pl/posts/2/</link><dc:creator>Manuel Cortez</dc:creator><description>&lt;p&gt;Wielu użytkowników Twittera zaczęło używać TWBlue z kodu źródłowego. Oznacza to, że dostają oni kod źródłowy wraz z  pojawieniem się nowej listy zmian lub aktualizacji i uruchamiają daną wersję TWBlue ze zmienionymi kawałkami kodu. Poproszono mnie o przygotowanie “oficjalnej” instrukcji uruchamiania TWBlue z kodu źródłowego. Więc, chociaż nie każdemu bym to polecał, zamieszczam niniejszą instrukcję.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Dlaczego niektórzy użytkownicy chcą uruchamiać TWBlue z kodu źródłowego?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Jest to program darmowy, a jego kod źródłowy jest w pełni dostępny. Można więc z powodzeniem używać TWBlue uruchamiając go z kodu źródłowego jak się to zwykle robi. Niektórzy zaczęli uruchamiać program w ten sposób, ponieważ dostają oni listę zmian kiedy tylko pojawi się ona w repozytorium, włącznie z każdą nową rzeczą dodawaną do klienta. Wpisują odpowiednią komendę i otrzymują zaktuaizowaną wersję kodu źródłowego. Jeśli chcecie wyprubować klienta zanim zostanie on udostępniony publicznie, możecie uruchomić go ze źródeł.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Jak otrzymać git dla windows?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Używamy narzędzia git do zarządzania kawałkami zmian w naszych repozytoriach. Aby wszystko zainstalować i otrzymać zmiany kodu źródłowego, należy &lt;a href="https://git-scm.com/download/win"&gt;pobrać i zainstalować git dla windows z poniższego linku.&lt;/a&gt; Tak jak w przypadku każdej aplikacji dla systemu windows, wystarczy  postępować zgodnie ze wskazówkami kreatora (ogólnie mówiąc, kilkukrotnie naciskać "Dalej", a następnie "Zakończ" kiedy instalacja przebiegnie pomyślnie.). Po instalacji, można kontynuować.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Pobieranie plików&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Z menu start lub pulpitu należy wybrać aplikację Git CMD i wkleić tam następującą komendę.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;git clone https://github.com/manuelcortez/twblue --dept=1&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Uwaga! Po wklejeniu powyższej komendy należy odczekać chwilę, ponieważ w tym czasie pobierać się będą pewne pliki.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;cd TWBlue&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;git submodule init&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;git submodule update&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3&gt;Instalowanie zależności&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Po wklejeniu wszystkich powyższych komend, w katalogu domowym pojawi się podfolder o nazwie TWBlue. W nim z kolei znajduje się kilka innych katalogów i plików. Należy otworzyć folder "windows dependencies" i zainstalować pliki wykonywalne, które zostaną umieszczone w folderze x86 (dla systemów 32-bitowych) lub x64 (dla 64-bitowych). W przypadku systemu 64-bitowego, da się zainstalować jednocześnie 32 i 64-bitowe wersje wszystkich komponentów. Zwykle jednak wystarczą 64-bitowe, chyba że dany użytkownik chce zbudować wersję wykonywalną programu TWBlue. Podczas instalacji Pythona, należy upewnić się, że opcja dodawania Pythona do ścieżki zmiennej środowiskowej w systemie jest zaznaczona. To znacznie ułatwi sprawę. Pierwszym plikiem, który należy zainstalować jest odpowiednia wersja Pythona. Pozostałe mogą być instalowane w dowolnej kolejności. Są to:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;python-2.7.13&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;wxPython3.0-win32-3.0.2.0-py27&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pywin32-220.win32-py2.7&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pyenchant-1.6.6.win32&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(optional, only needed if you want to build a distributable version of TWBlue) py2exe-0.6.9.win32-py2.7&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pozostałe pliki można zignorować.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Instalowanie innych skryptów Pythona&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Należy otworzyć wiersz poleceń (windows R) wpisując “cmd”, a potem wkleić następującą komendę:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;easy_install -Z --upgrade six configobj goslate markdown future suds requests oauthlib requests-oauthlib requests-toolbelt pypubsub==3.3.0 pygeocoder arrow==0.6 python-dateutil futures winpaths PySocks win_inet_pton yandex.translate&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Po zakończeniu instalacji, można już będzie uruchomić TWBlue.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Uruchamianie TWBlue ze źródeł&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Należy przejść do folderu TWBlue otwierając go przy użyciu Eksploratora Windows. W tym folderze otworzyć katalog src i odnaleźć plik o nazwie main.py. Tu należy nacisnąć kontekstowy i wybrać “Otwórz za pomocą Python”, jeżeli nie jest to pierwsza opcja w menu. To powinno wystarczyć do uruchomienia TWBlue z kodu źródłowego.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Pobieranie aktualizacji&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Użytkownicy, którzy śledzą konto TWBlue  na Twitterze, są na bieżąco z wprowadzanymi zmianami, ponieważ staram się publikować tam każdą aktualizację przesyłaną do oficjalnego repozytorium. Każdą nową aktualizację można zastosować do kodu, który już istnieje. Do synchronizacji tych zmian będzie potrzebny git, więc nie należy go usuwać. Aktualizacja kodu źródłowego składa się z kilku kroków. Oczywiście, jeżeli TWBlue jest uruchomiony ze źródeł, należy go zamknąć, zaktualizować kod źródłowy i ponownie otworzyć program.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Należy wybrać git CMD z pulpitu lub menu start, w zależności od przypadku.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;potem wpisać następujące komendy:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;cd TWBlue&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;git pull&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Powinna pojawić się lista zaktualizowanych plików, lub komunikat “jest aktualne". i to już wszystko. Teraz można ponownie uruchomić klienta, aby zobaczyć najnowsze zmiany.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Podziękowania&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Niniejszą instrukcję przygotowałem w oparciu o TWBlue "czytaj to" oraz instrukcję przygotowaną przez [@AnimalMetal], którą zmodyfikowałem. (https://twitter.com/AnimalMetal) Jeżeli podczas uruchamiania TWBlue ze źródeł znajdziecie jakieś błędy, napiszcie mi wspomnienie lub wiadomość prywatną na Twitterze. &lt;a href="https://twitter.com/tw_blue2"&gt;@tw_blue2&lt;/a&gt;) Postaramy się pomóc.&lt;/p&gt;</description><guid>https://twblue.es/pl/posts/2/</guid><pubDate>Wed, 04 Jan 2017 10:35:11 GMT</pubDate></item><item><title>Witamy na nowej stronie programu TWBlue </title><link>https://twblue.es/pl/posts/1/</link><dc:creator>Manuel Cortez</dc:creator><description>&lt;p&gt;Mamy dziś przyjemność zapowiedzieć powstanie nowej strony programu TWBlue. Pracujemy nad przebudową obecnej strony TWBlue aby łatwiej było tłumaczyć ją na inne języki. Dzięki temu, będziecie mogli ją czytać w swoim języku ojczystym, a nie tylko po angielsku.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obecnie zajmujemy się tłumaczeniem naszej strony na hiszpański, francuski i rosyjski. Planujemy również wzbogacić listę dostępnych tłumaczeń o kolejne języki. Pozostałe części strony działają poprawnie. Natomiast Strona pobierania, paczki dźwiękowe oraz aktualna wersja dokumentacji napisanej dla programu TWBlue 0.86, są dostępne w menu głównym.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wszystkich użytkowników mówiących po hiszpańsku, francusku lub rosyjsku pragniemy z radością poinformować, że mogą oni korzystać ze strony TWBlue w pełni przetłumaczonej na te trzy języki. Wystarczy dodać /code_name na końcu adresu URL. Na przykład, adres URL obecnie przeglądanej strony to https://twblue.es. Aby zobaczyć hiszpańską wersję wystarczy przejść do https://twblue.es/es. Pojawi się zgodna z oryginałem wersja strony po hiszpańsku. Tak samo dla języka rosyjskiego (https://twblue.es/ru) oraz francuskiego (https://twblue.es/fr).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Istnieje też inny sposób zmiany języka. należy otworzyć menu główne i wybrać żądany język z drugiej listy. W niektórych przeglądarkach znajduje się oddzielny przycisk, który otwiera menu główne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dodatkowo, podczas czytania dowolnej części strony, można przejrzeć wszystkie dostępne tłumaczenia w odpowiednim nagłówku. Pozwoli to, w razie potrzeby, szybko przełączyć się na inny język.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mamy nadzieję, że spodoba się Wam nowa strona programu TWBlue, która od teraz będzie szybsza i bezpieczniejsza.&lt;/p&gt;</description><guid>https://twblue.es/pl/posts/1/</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2016 14:20:57 GMT</pubDate></item></channel></rss>