<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>TWBlue (Publicaciones sobre posts)</title><link>https://twblue.es/</link><description></description><atom:link href="https://twblue.es/es/categories/cat_posts.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 16 Mar 2023 05:07:06 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Cambios en las versiones de TWBlue</title><link>https://twblue.es/es/posts/changes-in-twblue-releases/</link><dc:creator>MCV Software</dc:creator><description>&lt;p&gt;Nota: Había planeado publicar este artículo hoy, aunque los cambios descritos aquí se aplicaron de una manera completamente diferente debido a un problema que tuvimos con nuestras claves de la API de Twitter en el proyecto, por lo que todo el mundo se vio obligado a actualizar a la última versión de TWBlue. Sin embargo, Aún publico esto aquí para que tengas más información sobre por qué vamos a lanzar una única versión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy, después de muchos años de desarrollo y un par de años sin haber publicado aquí, nos complace anunciar un par de cambios que esperamos que afecten positivamente a la forma en que disfrutas de TWBlue, y lo que es más importante, a la frecuencia con la que podemos actualizar el software, añadir nuevas características y solucionar problemas de las versiones anteriores.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Un poco de contexto&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Antes del anuncio, es importante hablar un poco sobre algunos términos que hemos estado utilizando durante los últimos años aquí en TWBlue. Si no lo sabes, hace algunos años, empezamos a lanzar dos versiones diferentes de la misma aplicación. En ese momento, llamamos a esas versiones "estable" y "snapshot". La idea detrás de este razonamiento era que queríamos dar la posibilidad de elegir a nuestros usuarios, si querían utilizar una versión bien probada, totalmente traducida y documentada, que era la versión estable; o el código más actualizado que llegaba a nuestro repositorio, con las nuevas características, correcciones de errores y funciones todavía en fase de prueba que íbamos introduciendo antes de la siguiente estable. A esa versión la llamamos "Snapshot". Así, la gente que quería la versión estable se quedaba un poco desactualizada de todas las características que íbamos añadiendo, pero la versión era más madura y estaba más probada; mientras tanto, los usuarios de la Snapshot eran propensos a más bugs y a un menor rendimiento, pero normalmente tenían acceso a las características más nuevas. Al final, utilizábamos la versión snapshot para probar la siguiente estable, y nuestros usuarios participaban plenamente en ese proceso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, después de 2019, tuvimos un momento difícil en el proyecto. En primer lugar, había muchos cambios que debíamos realizar si queríamos que TWBlue siguiera utilizando tecnología actualizada. Necesitábamos migrar a una de las versiones de Pytohn 3, ya que Python 2 fue descontinuado hace un tiempo; necesitábamos reemplazar el módulo que usamos para comunicarnos con Twitter -ya que Twython, el módulo que usábamos antes, parece estar abandonado, y mientras tanto dejamos de soportar Windows XP y reemplazamos nuestro motor de reproducción de audio completamente. Al mismo tiempo, recibimos menos contribuciones de la comunidad en nuestro repositorio, ya que todas las personas que contribuyen al proyecto lo hacen durante su tiempo libre y normalmente tienen días bastante ocupados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El hecho de tener más trabajo, menos gente trabajando en el proyecto y situaciones de la vida que hacen que en general no podamos estar trabajando en el proyecto como nos gustaría, tuvo algunas consecuencias. La primera y más importante fue que no pudimos publicar ni snapshot ni versiones estables en mucho tiempo debido a la magnitud de los cambios que estábamos realizando, por lo que mucha gente pensó que el proyecto estaba abandonado, a pesar de estar generalmente activo en los repositorios de código fuente. Una vez que tuvimos algo que podíamos publicar como una nueva versión Snapshot, las diferencias contra la última versión estable, la 0.95, eran demasiado significativas, por lo que sabíamos desde la primera snapshot  construida con Python 3 que publicamos, que seríamos incapaces de liberar una nueva versión estable como una actualización de la versión existente porque todo se rompería. En resumen, tanto la versión de Python 2 (0.95 o la estable lanzada en 2019) como todas las nuevas snapshot (versiones de Python 3) no se pueden mezclar, por lo que la actualización automática de la versión estable no sería posible. Además, las nuevas versiones de snapshot introdujeron muchas cosas que hicieron que no pudiéramos actualizar la estable, como una nueva base de datos para almacenar los tweets, que rompería la estable, cambios en la configuración de los proxies que tampoco son compatibles con los valores de configuración de las estables, y algunos otros cambios que podrían romper otras características ofrecidas por el proyecto debido a la diferencia entre las versiones de Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra consecuencia de nuestro (considerablemente extraño) calendario de lanzamientos fue que muy a menudo, la gente tiende a pensar en las versiones snapshot como código inestable o peligroso. Hace un par de semanas, empecé a recomendar a la gente que usara la última versión snapshot en lugar de la estable actual, porque estábamos básicamente 2 años por delante en desarrollo, características y correcciones que en 2019, pero recibí muchas preguntas sobre la estabilidad de las snapshots actuales. Por eso pensé que debíamos hacer algo con este problema.
Dado que hoy en día las versiones snapshot son mucho más estables que el instalador, el portable u otros paquetes que distribuimos en 2019 como "versión estable actual". Pensé que ya no debíamos llamar a las versiones de TWBlue como "snapshots", ya que estas son mucho más estables, tienen mejor rendimiento y generalmente no tienen errores presentes aún en las versiones que considerábamos como versión estable en 2019.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;¿Qué cambiará?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Últimamente he estado bastante ocupado con muchas otras cosas tanto en mi vida personal como en mi trabajo. Entre ellas, estoy creando una empresa de software unipersonal para poder acceder a más oportunidades en México, el país donde vivo. Probablemente, si usas TWBlue, notarás un cambio de nombre en la sección sobre la aplicación. Aunque será un cambio menor, porque todo lo demás será igual. En cuanto a las versiones de TWBlue, vamos a hacerlo mucho más fácil para todos publicando una sola versión, que se actualizará regularmente para añadir nuevas características, correcciones de errores y traducciones. Ya no mantendremos versiones separadas en función de la estabilidad del código, porque consideramos que con la base de código actual, TWBlue es lo suficientemente estable como para mantener una versión unificada y actualizar esta versión con las últimas características que proporciona Twitter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También vamos a cambiar nuestro sistema de versiones a la publicación de versiones por calendario. Esto significa que en lugar de lanzar el software basado en la versión mayor y menor, como lo hacíamos antes, empezaremos a lanzar las versiones de TWBlue basadas en la fecha de finalización del lanzamiento. Así, muy pronto verás la versión 2021.10.26 de TWBlue, por ejemplo, lo que debería hacer más fácil para la gente identificar cuándo se generó exactamente la versión.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Conclusión&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Con estos cambios, esperamos tener más tiempo para escribir, probar y entregar características en el software en lugar de preocuparnos por cuándo debemos congelar una versión específica y cuándo debemos lanzar más snapshots. Además, esperamos que esto haga que el proyecto sea más activo entre la comunidad y deje de dar la impresión de abandono por parte de la gente que lo utiliza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por último, pero no por ello menos importante, quería tomarme el tiempo para darles las gracias a todos, usuarios, colaboradores, traductores y diseñadores de paquetes de sonidos por poner lo que está en sus posibilidades para hacer de este proyecto la gran aplicación en la que se está convirtiendo. Cuando empecé a programar esto, sólo en español y como un proyecto para divertirme y aprender un poco más sobre programación en Python, nunca imaginé que este proyecto duraría 8 años. Y mientras Twitter siga existiendo y permitiendo a los desarrolladores de terceros escribir apps para su plataforma, espero que podamos ver muchos años más de este proyecto, que, entre otras cosas, está traducido a más de 19 idiomas por un grupo de gente experimentada, haciendo que muchos más usuarios puedan disfrutar de una buena experiencia en Twitter. Como desarrollador principal del proyecto, todos ustedes me animan a implementar todos los cambios para que el software sea mejor. Gracias a todos y esperemos que sean muchos años más.&lt;/p&gt;</description><guid>https://twblue.es/es/posts/changes-in-twblue-releases/</guid><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 14:26:48 GMT</pubDate></item><item><title>¡Las versiones snapshot están de regreso!</title><link>https://twblue.es/es/posts/snapshots/</link><dc:creator>MCV Software</dc:creator><description>&lt;p&gt;Hola a todos,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si eres un usuario de TWBlue por algo de tiempo, seguramente recuerdas las versiones snapshot. Gracias a estas versiones, la gente era capaz de probar los últimos cambios y novedades que aparecían en nuestro repositorio de código fuente; al mismo tiempo, podíamos recibir retroalimentación de los usuarios de snapshot para así poder mejorar las cosas de cara al lanzamiento de una versión estable. Principalmente por falta de tiempo y otros problemas en el pasado, dejamos de publicar versiones snapshot, pero hoy hemos decidido publicar estas versiones nuevamente gracias a un grupo de herramientas para generar estas versiones prácticamente de forma automática. De esta forma, ya no deberás esperar hasta las versiones estables si deseas probar las últimas adiciones a nuestro repositorio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, el proceso que seguiremos para generar estas versiones es muy diferente al que utilizábamos en el pasado. Se utilizarán herramientas para generar estas versiones de forma completamente automática, con lo que solo se requerirá intervención humana en casos verdaderamente excepcionales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si deseas utilizar las versiones generadas en Snapshot, aquí hay algunos pros y contras que es importante que leas atentamente, ya que debes comprender qué es lo que utilizas y qué puedes esperar de estas versiones.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Pros&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Estarás utilizando el último código fuente que llega a nuestro repositorio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cada nueva característica o corrección de errores se implementará primero en snapshot antes de cualquier versión estable.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dependiendo de la cantidad de cambios que enviemos al repositorio, la herramienta de generación de snapshots construirá una versión cada pocas semanas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Podrás contribuir a la comunidad al probar estas versiones y reportar errores, para así mejorar la experiencia de usuario de cara a las versiones estables.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;contras&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Deberías esperar ver más errores y problemas que en las versiones estables, debido a que así como nuevas funciones se añaden continuamente a la rama snapshot, sus errores correspondientes están ahí, esperando por ser descubiertos y arreglados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No añadiremos, por lo regular, actualizaciones de traducciones o cambios en la documentación.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En la rama snapshot, el único idioma soportado será el inglés. En algún momento podremos añadir traducciones a otros idiomas o documentación para otros idiomas, pero esto no es prioridad (tenemos que darle su tiempo al equipo de traductores).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Esperamos que seas paciente al encontrar errores en versiones snapshot, ya que necesitaremos de tu ayuda para corregirlo todo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Conclusión&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Si quieres probar lo último de lo último en el desarrollo de TWBlue, sin importar los errores que puedan aparecer o que el cliente no sea muy estable, puedes usar las versiones snapshot y mantenerte actualizado. Si por el contrario, solo quieres un programa que funcione y no estás muy familiarizado con el reporte de errores o no te gusta luchar de vez en cuando con el software, probablemente deberías mantenerte en las versiones estables.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://twblue.es/es/downloads"&gt;Descarga la versión snapshot desde nuestra página de descargas&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><guid>https://twblue.es/es/posts/snapshots/</guid><pubDate>Sat, 11 Nov 2017 14:37:55 GMT</pubDate></item><item><title>Bienvenido al nuevo sitio web de TWBlue</title><link>https://twblue.es/es/posts/1/</link><dc:creator>MCV Software</dc:creator><description>&lt;p&gt;¡Hola a todos! El día de hoy, nos complace anunciar la puesta en marcha del nuevo sitio web de TWBlue. Hemos estado trabajando en un rediseño del sitio web de TWBlue para hacer más fácil su traducción, lo que te permitirá leer el sitio web en tu idioma nativo, incluso si este no es inglés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Actualmente, nos encontramos trabajando para traducir el sitio web al español, francés y ruso, aunque más traducciones podrían ser añadidas pronto. Otras secciones, como la página de descargas, la sección de paquetes de sonido y una versión actualizada de la documentación, funcionan correctamente y puedes acceder a ellas a través del menú principal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si hablas español, francés o ruso, estamos contentos de anunciar que ahora serás capaz de acceder al contenido completamente traducido del sitio web de TWBlue en tu idioma, añadiendo /código_de_idioma al final de la dirección web. Por ejemplo, la dirección para este sitio web es https://twblue.es, para acceder a la página en español, solo hay que escribir twblue.es/es, para el ruso twblue.es/ru y para el francés twblue.es/fr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra forma de cambiar el idioma del sitio es mostrar el menú principal (en algunos navegadores de internet, hay que  pulsar sobre un botón para que el menú se muestre), y seleccionar tu idioma de la segunda lista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, cuando te encuentres leyendo una sección que está disponible en otros idiomas, podrás cambiar entre ellos si los seleccionas. Verás un encabezado que te indicará las diferentes traducciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esperamos que disfrutes de este nuevo sitio web, que será más rápido y seguro.&lt;/p&gt;</description><guid>https://twblue.es/es/posts/1/</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2016 14:20:57 GMT</pubDate></item></channel></rss>